[#Mon#Monitor] 電腦螢幕集中討論#40

不想自行做功課, 只求快想省時間,
對研究螢幕一點興趣都沒有的求推薦文,
個人看到一律會跳過

總之, 推薦文的話, 就請期待其他網友幫忙吧

除非有看到做功課做很多的香港網友, 問出有水準的問題
個人也許還會回答, 但應該只會是極少數.
偶而才來看看, 基本上也不用期待

香港的螢幕規格表暫時還有在幫忙更新,

但現在也該是時候出現下一個,
像多鮫魚巴打一樣的香港人物了吧..

星河電腦螢幕資訊分享站

多多查看網站學習做功課, 親自思考自己要買什麼樣的產品.

其中幾個表格就算香港地區也應有相當的參考度

香港版144HZ/21:9/2K/4K螢幕規格表連結

香港地區販賣的螢幕產品規格表, 有對應的價錢方便比價

2019同步總評表

無限預算推薦表

低價高CP推薦表

多鮫魚電腦螢幕知識分享站

這個則是多鮫魚巴打(1~10帖作者)整理出來的網頁
有推薦清單跟一些知識部分, 也具有參考性.

香港螢幕報價表

為了讓更多港友知道最新價格與價錢透明化, 多鮫魚巴打建議有查到價錢報價的, 寫到共用表格上, 讓港友都能進行更詳細的價錢比較
(據說Price hk價錢更新過慢)

Best 144hz-240hz Monitors (NCX's Ranking)

英文不錯也可以去看看NCX之前的144Hz排行帖內容
另外推薦港友多多參考

"香港格價網" Price HK的價錢還有店家資訊

想買哪一款螢幕不知道哪裡有在賣, 有沒有現貨,
可以查看這個網站, 然後打電話聯絡店家進行詢問.

基本注意事項
1. IPS/VA/TN差距為何很重要, 請自行爬文研究.
2. 4K遊戲, 顯示卡2080或以上才有資格跑, 顯示卡差只能降解析度跑
3. 看影片, 沒有50%時間以上都玩競技型(FPS/賽車)遊戲, TN直接淘汰, 選VA or IPS
4. PS4/PS4 Pro/Switch不支援2k輸出, 只支援FHD, 顯示到2k螢幕會需放大較模糊些, 優先選擇FHD產品
5. 4K + TN螢幕, 全部都是垃圾, 不需考慮.
6. TN + 60hz產品,不具參考價值.
7. HDR10=格式，HDR400-1400=認證。目前主流HDR資源都係HDR10格式 市面上HDR MON HDR10性能有高有低 所以VESA 搞左個displayHDR認證
分為HDR400/500/600/1000/1400 另外仲有UHD premium認證 大概等同HDR1000 冇任何認證會只標支援HDR10

新蛋newegg公司是一家在線零售商。2016年，中國科技公司Liaison Interactive通過投資協議收購了新蛋的多數股權。

VG27AQ or AD27QD

Or ex2780q

玩返1080p 144算了
但搵唔到msi g271 有冇其他選擇
ips 144hz

BenQ Launches SW321C 32-inch Monitor

BenQ announced the latest addition to its monitor family design for professional use. The SW321C, as it is called, is a 32-inch monitor with an IPS panel of 4K (3840×2160p) resolution. The panel itself is a 60 Hz screen with 250 nits of brightness, 1000:1 contrast ratio, 5 ms GtG response time, and it offers 178-degree viewing angles, which is standard for IPS panels. When it comes to the color coverage and the ability to accurately represent them, the SW321C features 95% of the DCI-P3, 99% of the Adobe RGB, and 100% of the sRGB color gamut. It has a 16-bit 3D look-up table (LUT) and features calibration for DeltaE ≤ 2.

The monitor comes with HDR10 specification, however, due to the brightness of 250 nits, it is not capable of performing any serious HDR content editing. Another interesting note is that this monitor supports Hybrid Log-Gamma (HLG) standard, which is an uncommon one. For input, the monitor had support for one DisplayPort 1.4, two HDMI 2.0, and one USB-C port. There is a dual-port USB hub, which has an SD card reader right next to it, making this very useful feature for photographers. Exact pricing and availability of this monitor are unknown, however, it is supposed to hit the market soon.

SW320終於有後繼?
雖然唔知仲係咪用Sharp IGZO
而且做咩Brightness得返250nits

PS : US$1999 貴過SW320
B&H預計4月13到貨

用緊嗰隻benq moon打打下機有聲冇畫黑咗
想請教下係咪即係燒咗冇得救

留名

靚的LED MON係咪無藍光

咁你隻moon 會少左好多色彩

我上網睇藍光係咪會影響健康?

Phillips 258b6queb 同 Dell U2520D 有冇人用過/緊? 有冇伏? 想要色準

買隻蜘蛛

aoc 24g2??

我都想知2520D點睇
見無人講 係咪2K唔入流 HDR又唔夠高級

想問PS4 PRO係咪未推得郩4K既MON?
想買隻27" moon擺係房

有好fc過 ex2780q 可以upscale ps4 pro 到4k輸出？

就咁睇spec G241應該好過24G2
但係可惜既係G241冇height adjustment

XG32VQR 有冇人用過，可唔可以分享下評價

話說小弟頭先買咗個EW277HDR 用notebook去駁咗做主屏幕，頭先打機時會黑一下mon或者連續黑幾下，有冇巴打知係咩問題

買i1 display pro /pro plus 會好過隻蜘蛛好多

換條hdmi綫試下，有時係綫材問題

都諗緊g241 or 24g2

已經試埋用Ps4果條去駁 結果都有時會黑mon幾下可能要問下有冇得換

‘This screen is more aimed at high refresh rate PC gaming and not ideally suited to console inputs or lower refresh rates.’

睇緊vg27aq , 其實response time 係低refresh rate 會長係咪正常？我見都去到13.5ms

即係連ps4 pro 限左60hz 會好勁ghost?
求大家更正

條片最後話elmb係low refresh rate 會陪大過 strobing,有無人可以解釋容易d明

直接駁Ps4完全冇黑mon問題得notebook駁先有

點解xg279q 咁少人講 外國YouTuber 都好少有review 係咪大伏黎

xg27uq 係咪無內置喇叭 PS4 插左落去都聲

有呀。我隻xg27uq都有聲

ok了 唔該哂

停咗產

第2隻pg7uq送到黎, mon入面一大舊塵, 仲衰過黑點, 垃圾asus

美森仲賣緊喎

華碩mon真係有人歡喜有人愁

隻mon成皮野qc真係好差, 第1隻幾粒黑點, 第2隻有舊塵, 不能接受, 玩多幾日退埋佢

有無人知amazon幾時運翻貨
想買隻x27p但好似唔送住
bh又無貨

美國而家咁嘅形勢 老實講可能有排都未回復得返
分分鐘其他商家都會跟機停global shipping

想買隻24 吋 2k mon 睇片 用緊gtx1660 ti 夠唔夠推? ASUS VX24AH 好唔好

補充下 用緊3叔隻曲mon 打機 買多個mon 睇片用

屌 睇來我真係唔使諗PG35VQ
等有貨平平哋X35算

話左買x27

之前睇啱咗VG279Q，但依家又出咗VG279QM

多數攞嚟睇Netflix 同Ps4，所以想問下有冇需要買貴一千蚊？
Thanks

240hz 1440P/2K 有冇選擇

Amazon 買？

好彩我信左你講

買vg289q好過
ps4都跑唔到144

pg35vq我同另外兩個巴打買完都冇事

早排買左個27“1080p
其實都算upgrade左唔少
但都係後悔冇草多d錢直上32“ 4k
番學果時睇慣左retina真係番唔到轉頭
覺得1080唔夠sharp

Acer都係，買mon好似要靠彩數，好彩有得退

再換

x27起碼有review 話build quality 好

用喺d cheap mon 其實值唔值

樓主睇開咩網 咩網review信得過

諗緊好唔好過2個月加多個mon 但32+27 我得2隻眼應該睇唔哂

tftcentral
tomshardware
PCmonitors

見pg27uq 便過x27，又靚仔d

Yes

用緊2070 呢2日更新左driver
個mon係咁閃 開到100hz先唔閃 屌
宜家試熄g sync

driver 出事就rollback driver

Pc monitor係咪收左皮
上唔到既

試左呀但都冇用 我懷疑dp線有問題
但宜家熄左g sync打左陣機又冇咩事了
遲d先再開返

而家追返fi27q？ 問到平幾舊，還點pc上唔到144hz

2k 165Hz g-sync
除左#1果幾隻仲有咩推介
定等下新moon

TFT Central 都好慢
全世界嗰個喺屋企上網搞到router大爆炸

acer vg240y 係咪停左產
點解周圍都冇貨

B&H 連PG27UQ 都賣哂，無貨
X27P定PG27UQ 邊部有貨先，就買邊部

有無人試過Amazon 集運借返香港

benq xl2411p vs lg24gl600f 會揀邊個

如果無開hdr
Fi27q DP1.2

可以 8+2 bit , 144HZ，2560x1440，Gsync Compatible（Adaptive Sync）同時開？

Acer XV272U $3180

Benq EX2780Q 2K 144 IPS $3590

Asus VG27AQ 2K 165hz IPS $3990 Gsync com

大家點睇

SPEC

Asus VG27AQ 2K 165hz IPS
用緊

我18年newegg 買左隻用到宜家乜事都無

tomshardware

PG27UQ?

係呀

想問下 如果4k/2k mon 平時用黎睇下youtube 上下網 大唔大分別 youtube啲片好似都係1080p 係唔係同1080p冇咩分別定會矇左 仲差過1080p mon睇（not sure) 如果打機就set番1080p咁樣會唔會有問題 顯示卡應該推唔到2k 但打機1080p我都ok 只係想睇下除左打機其他會唔會有影響 同埋144hz 打機就反應快啲 但平時上下網感覺會唔會順左 我用緊2060 用1080p 60 hz ips mon 如果要升 2k60定1080p 144會有感啲 打機同睇片一半半 但打機都少打競技類槍game

補充 用緊24吋mon 空間問題都裝唔落27吋mon

個盒歷盡滄桑我早過你買，我仲未到

想問下宜家有咩新出 又比較好既執相mon
想買兩隻dual mon
27"-32"
利伸買唔起eizo

最緊要件貨無事

有冇人知香港邊度仲有X27賣？

想買mon 去邊間鋪頭買好

Acer XV272u

benq EX2780Q

Asus VG27AQ

你電腦SPEC

msi nb 1070

用途

想買 後悔了 amazon唔送香港了

Btw XG27UQ 點睇法？

要熄咗第2隻mon
隻xv272up先行到144hz 10bit +HDR
如果唔係windows setting一開hdr就得返60hz
呢個係windows定GPU問題
仲用緊過時rx480

XG27UQ 黑位同HDR差好多
色域覆蓋又低一個檔次

想問下vg252qp VG249Q VG259Q 呢度隻邊隻比較好
同埋我見faroll vg249 q 係g-sync compatible 但 search 番個牌子 睇又話得free sync 咁其實姐係有冇？

唯有等x27可以再送香港先

amazon集運得返

好可能要到出年

B&H 俾$90 運費

執相
打機

新手問題有啲野想請教 最近部MacBook壞咗 買咗部Mac mini 用返屋企個1080p mon覺得個畫面完全唔同晒 所以想買一個新嘅
另外我會用呢個mon 玩PS4pro 將來都會買ps5 請問各位我應該買邊隻Mon 2k or 4k？想要144hz
budget 3000-4000

希望個畫面質素同lmacbook 差唔多甚至好過 而support ps4 打機 聽過2kmon 會起格

27吋 左右

macbook質素+144hz
4000應該冇

咁淨係要MacBook質素 27吋大概邊隻好🙏

ps5 用唔到144HZ

msi nb 1070推2K 144HZ

起碼都u2720q
online sales 4499$

麻煩晒你橫掂遊戲機都唔支援 144hz 買個畫質靚啲的好了

終於拎返隻27uk850
可惜個 panel都係lm270wr3
唔知紅角會唔會翻發

放心
會

開sRGB mode 會偏黃
其他都OK, 但而家應該幾難買到

唉點解唔係換新panel比我

因為大把蟹貨

想問下我買咗ew277hdr
開windows hdr color上網d中文字會化化地咁 英文字又無問題
係咪剩係睇戲先開得
咁咪要次次睇戲之前入去setting搞

平時唔需要開HDR
睇HDR content 先要開win10 HDR

yes

人地想講次次走去開好煩

咁我都答咗了

就係冇解決方法
google d 人整script 都係開個settings 自己噤開關

madvr識自動開關HDR
但Netflix 用唔到

你視力正唔正常

明白 thanks

我以為應該可以做到自己detect auto switch on/off

Fi27q請問咁爆法，聯強整幾錢到？定買過個新算。啱啱買左兩日

師兄搞咩來

只知道PG27UQ 長開WIN10 HDR都可以正常顯示

佢個腳架唔稳，訓左

真係即刻跛

rog信仰腳架呢part算唔算有優勢贏咗aorus

唔求安慰，自己on9。只求建議
聯強星期六日唔開，電話報唔到價。如果咁多位巴打話整仲貴過買就依家仆出去再買。

唔好急住 星期一問咗聯強先

主力文書，經常要同時睇幾個版面
土地問題用唔到dual mon/21:9 mon
想請教下一個27吋mon多工效果如何？screen split 1開3或1開4效果好唔好?

thx 巴打

係你未裝好定佢個腳架垃圾

同問 買左fi27qp搞到驚驚地

自己on9連架放係床到,hi一hi就訓左.真係自己on9,唔關個架事

真係心都碎埋

fi27qp 好唔好，我都想買fi27qp-p

sorry ching. 穩

得佢地答到你
不過個panel爆咗應該整返個價差唔多=買新

thx 巴打. 其實都預左同買過差不多價錢.只係剛剛打上去無人聽,亂左個人先上黎問姐.

我自己用覺得幾好

佢地好似六日唔開門

你係邊到買同幾錢

都唔會長開，超光
平時文書上網都係開80nit

mon 其實係auto detect hdr mode
係software 冇乜支援
potplayer 都可以播hdr 片自己出hdr 訊號

拉低win10 SDR亮度
早期PG27UQ 有得set HDR亮度

1660ti 推唔推到2k? 想買多個mon 用兩個mon會唔會影響到張卡既功能?

3月頭砌新電腦嗰陣係悠二到買埋 5399$
尋日睇到而家個價係5199$

我都搵左佢砌 不過冇現場check 唔敢同佢買mon

法奧4月有獨家優惠fi27q-p再減價
不過我想買xg279q
到時睇下佢有無減價先

首7日0光0死

dc想買個4k Mon二手
890

但有冇問到佢之後個D點保養？

推唔到
唔會

睇字應該好明顯
1080p係爛字

自己聯絡代理 唔洗留mon箱

我就係sdr個度出事
拉到最光係無事 但一唔係最光d字就化
最光又睇盲眼

咁都買得過喎 幫襯黃店好過出面個d 本身都想去正都買 但佢地無貨

MON有影響

等4月1先買 又有優惠

宜家出廠果啲無得set 咩？ 我好少開HDR完全用唔著

有無睇過xg279q 色水 ？我想換左隻副mon 做xg279q , 有時4k 推唔順果啲game可以轉去xg279q 玩
（用慣左asus 個dark boost 好正完全唔想考慮其他牌子）

有冇人用benq xl2411p
我插咗dual link dvi 都用唔到144hz

Pg279qe vs xg279q vs xg2703-gs
你地會揀邊隻

想搵個mon係咪都咁難:

1. 21:9
2. 144Hz
3. P3
4. >4K (>3xxdpi)
5. Thunderbolt3俾電同連mac

啲垃圾廠商唔係呢樣冇就嗰樣冇 係到唧牙膏
明明技術唔係冇可能mix埋一齊

xg279q for sure
如果買pg279qe不如買vg27aq兩者spec最接近

3xx ppi?
Pro Display XDR都係得218ppi
27吋8k先326ppi

想搵隻24-27" MON
最主要想黎緊FOR 年尾PS5 用
有冇咩推介

先自膠,最舊MON開始打柴,要提早換

而家冇了
xg279q 色水 似乎很好
有review測出141% sRGB容積
DCI-P3 95% 覆蓋/100% 容積

G-sync compatible 是咪遜色於純g-sync
未用過唔知個差別

FROM REDDIT

U2720Q
重視HDR就X27/PG27UQ (優先考慮X27)

主要是full range VRR同variable overdrive

我覺得一般人唔係咁易分到

黎緊砌部機想換埋mon
主要玩fps game budget 三千令蚊
有噹選擇

睇過外國forum有pg279q用家轉用xg279q後有以下嘅comment

//
I'm the perfect person to answer your question because I got my Asus XG279Q about a week ago and I got it as an upgrade from my PG279Q (the PG279Q is basically identical to the VG27AQ).

First, let me say that I love my PG279Q. The picture quality of my PG279Q is simply amazing. Whether it's the brightness, contrast, colors, refresh rate, build quality and aestetics of the monitor, all of the boxes are checked and get an A+....except for one thing. That one thing is the response time.

The response time of the PG279Q is actually pretty good, comparatively speaking, but it's not quite good enough for me. I only noticed the blurring when I was really really looking for it, particularly only in competitive fist person shooters. But the slower response time was noticeable.

The 1ms advertised response time on the XG279Q was the main selling point for me because I loved everything about my PG279Q except for the slightly slower response time. Well, the XG279Q hits it out of the park because it plays and feels like a TN panel in terms of the responsiveness but maintains the amazing picture quality of my PG279Q.

And I didn't think it would be possible but the picture quality on my new XG279Q actually surpasses that of my PG279Q. The colors are richer and the contrast has improved too, in my opinion.

Hopefully this helps. I think that the XG279Q is about to become one of the most popular and highly rated monitors on the market once more people get their hands on it
//

xg279q嘅真1ms同pg279q嘅4ms比，明顯有分別，xg279q似用緊tn嘅感覺，但又有ips嘅色彩豐富度同埋廣色域hdr

姐聽食屎？

暫時未搵到外國review
有強國review話
1ms係開盡OD壓出黎 但會有鬼影
1ms講緊minimum 平均3.05ms
建議關閉OD 但平均上到6.36ms

到時留意下

關OD 有delay 咁款 點用
開盡OD 我又唔太覺鬼影好嚴重

你用過XG279Q?

唔係 我指宜家個27uq

27uq 開滿OD 係幾多ms ? 我只知唔開OD 144fps 好似60fps咁

隻隻MON表現唔同啦
要逐隻MON睇review

出面有無demo 撚下

8k + 144 hz你肯定技術上冇問題？
淨係display card 都未有hdmi 2.1 /display port 2.0
就算出都起碼幾十萬一部，你會買？

21:9 當你34吋
8k都做唔到 3xx ppi

8k起碼要65"

如果依照apple retina mon 218ppi標準
40.5吋已經要用8k

GPU果邊AMD就唔爭氣做唔出卡王
nV就係到玩刀玩劍

中階卡先係最賺錢

4k 都冇？

因為我都搵過下，就算唔要4k都冇咁嘅產品:
1. 21:9
2. above 120Hz
3. P3
5. Thunderbolt3俾電同連mac

34WK95U
有1,3,5

27寸 16:9 4k 得163ppi
你仲要21:9 , 12寸mon 先做到3xx ppi

38WN95C
有1,2,3,5

就算唔要4k都冇咁嘅產品:
1. 21:9
2. above 120Hz
3. P3
5. Thunderbolt3俾電同連mac
點都係差一樣：樓上巴打提過果款34WK95U有睇過
但係剩返呢4點係必須的

依～巴打好波
等佢賣街

平平哋玩下4K 係咪lu28r550係最好選擇？

就算有5k2k 144hz moon都冇顯示卡output到

想搵隻34” 21:9 mon 有USB C/TB3 俾 MBP 叉電加input另外再駁PC （2080s)
除咗34WK95C 有冇推介
唔使144Hz 太貴

唔錯

而家D 4k 144hz mon都有相樣情況
可以用雙DP/壓縮技術解決

冇錢買moon

25吋240 hz mon係咪得好少選擇
依家心水有
AORUS KD25F
AOC AG251FZ2
Asus XG258Q

有冇話邊隻會好啲

XV253QP 好似full hd ips 240Hz
不過唔知有冇港行/Comdex 有冇入

唔好意思想問下U2720Q同U2718Q有冇咩大分別？
本身有隻U2718Q 但啱啱撞花左
諗緊整定買過抵D

落左地幾多日
咁快花
2718Q LG 紅角panel

用左兩年啦 啱啱打機嬲得濟
巴打知唔知爛到咁整返係咪同買過隻差唔多

但有冇啲又差唔多價位嘅可以比較下？

手制真係唔好亂掉

呢排做咩咁多人整爆moon

咁XG27uq 可能都唔差喎

用4K mon 睇 1080p 會濛?

moon 硬但脆
穿甲攻擊實rap

vg289q 外國網購計埋運費大約$3000 不過暫時冇貨

aoc u2790vq $2200 烙印 panel

都唔知打機有乜好嬲， 打機明明係一種娛樂，係想令自己開心。打機打到燥不如唔好玩

我依家有隻240hz mon
想買多隻2k ips mon睇片 插落同一張顯示卡度
有咩要注意

真心，仲要係玩fifa 呢啲垃圾game

點得出呢個結論
xg27uq都唔係fast ips

27吋4k 打ps4/睇youtube 加有時執下相 想要4k係想ready for ps5 3k有咩選擇 要黃金現貨的話之前睇benq ew27xx 但但27吋又行tn panel

文書為主u2720q定34WK95c好

文書梗係大MOON好

兩隻u2720q

Hello, 小弟想問張相應該係IPs grow唔係Black light bleed? 因為我轉個view of angle 會變走. Thanksss

想問下大家知唔知香港有冇BenQ XL2746S ?
又唔覺有

三叔d moon好唔好?

見樓上提pg279qe
個人用左個幾月好滿意
如果係外觀控就買新款
實用就買返pg279qe
買得新款我都幾肯定你係為左盞燈

個人覺得dci-p3廣色域重要過原生gsync芯片
所以揀xg279q

我應該去換左佢？

VG27AQ vs MAG272QR
2k mon 27吋
80% 主要係文書，處理好多excel (work from home)
20% 睇劇 /YouTube /9hea
邊款推介？
我自己上網搵資料，未買過mon
公司一直用27吋dell, 依家work from home 無2個mon頂唔順

請問xg27uq 定acer xb273k 個4k hdr畫質好d? 同 個g sync 分別大？

同問，諗緊買xl2546定2746s
btw 會唔會出xl2546s?

同問，但我想要21:9

最高亮度?
我覺得算正常

睇你中意IPS定VA

27UL500

32 brightness

肉眼睇明唔明顯先

全黑明顯四角啡左一大舊左上白光keep 住有

似乎幾嚴重
睇下換唔換到

試試佢 thx
先發現是大陸制造，在星河以為是台灣panel / 裝嵌

4k 27”都夠用 如果睇直野多

咩型號

一定會

睇規格
畫質差不多

多謝巴打救左我一命呢排係咁心郁郁想買
btw 佢個0.5gtg 同 dyac+ vs dyac 有咩大分別
官網都無乜點講

睇咗覺得philips 346B1C幾好，有無人知香港邊度有得買

Ex2780q

U2720Q
$4600玩唔玩得過

問過第二個sales $4499先係正常價

Full hd 144 ips係咪得aoc 24g2 揀得過 $1300全新

27"嚟講4K文字會唔會太細
雖然windows有得縮放，不過支援唔好我好抗拒
宜家心水係Dell U2719DC & BENQ EX2780Q
80%文書(主要係閱讀文字，PDF/Web)，20%YouTube／電影嚟講邊款好？

用咗幾年4k
支援度很好
你怕咩程式縮放唔到? 我可以幫你測試

睇doc應該全部support
個人覺得27“ 2k同4k既差別最明顯係睇字既doc
你用完會返唔到轉頭 連2k都睇唔上眼

1660 ti 行唔行到2k 60 hz? 個mon 主要拎黎睇片文書唔打機 睇中隻u2518d 好唔好？

唔打機 8k都行到
有新款u2520d

如果筆直得3k 呢

問下online sales u2520d 可能唔使3k

其實又唔係遇過咩程式唔支援，只係當我用150%縮放入windows嘅裝置管理員都係矇咗一層嘅時候，我就好反感
微軟唔去開發原生4K介面已經唔好，縮放連內建系統都做唔好，我
所以先prefer 2k mon 用原生大小

以下係我14吋notebook，fhd 150%縮放

thanks巴打
咁可能要搵時間去現場比較下

唔會日日開裝置管理員架麻
win10 常用介面冇問題

XG279Q深入評測 殘體注意！

【小雪人144期】流暢與快感齊飛，全球首款FastIPS絕殺電競顯示器 ROG Strix XG279Q評測報告
二維碼 3303
發表時間：2020-01-04 18:43

前言：

Hello 大家新年好。小雪人在這裡給各位鐵子們拜個年。 2019年中旬的時候，nanoIPS面板的問世把IPS電競推向了頂峰。各個品牌都爭相推出nanoIPS面板的電競顯示器，包括原廠生產的LG，以及使用了nanoIPS面板的聯想、優派、宏碁...然而華碩在12月初的時候推出了一款搭載了名為FastIPS （快速液晶）的新IPS面板，同樣可以達到原生GTG的1ms的絕殺電競顯示器。那麼今天我們要評測這一款就是全球首款搭載了這款FastIPS面板的華碩絕殺電競顯示器-XG279Q：FastIPS、2560×1440分辨率、170hz、1ms、95% DCI-P3、VESA DisplayHDR 400、 ELMB SYNC、NVIDIA G-SYNC兼容技術、2W x 2立體聲音響....那麼我們就來看下它具體表現吧，進入評測環節。

(刪去部分)

二、色域 10分（滿分10分）

XG279Q官方給出的出廠數值是95% DCI-P3和125% sRGB色域容積，但是通過我們的測試，XG279Q的實測數值要比出廠的數值要更高一些，sRGB的色域容積範圍可以達到141.9 %，DCI-P3容積也達到了100.5%。這樣的色域表現目前屬於第一梯隊，得分滿分，10分。

三、色深 8分 （滿分10分）

進入工廠模式，我們可以看到XG279Q的面板型號是270DAN06_6。從270DAN06_6面板規格書中顯示是8 bits RGB data input，5ms GTG，400nist，原生165hz刷新率；在DP1.4連接的情況下可以實現2K分辨率170hz（超頻）下，同時開啟8bitRGB444顏色，實際色彩過渡表現優秀，色深環節中評分為8分。

四、色彩精準度 10分（滿分10分）

色彩精準度方面，XG279Q最大色差值1.09，平均值0.27，表現極其出色，此項得分10分。

五、亮度對比度 8分（滿分10分）

亮度方面，XG279Q表現優秀，最大亮度能達到445.7nits；靜態對比度為1132.6:1，表現也非常出色，得分為8分。

六、可視角度 8分（滿分10分）

在可視角度方面的測試中，XG279Q在不同方向下的可視角度的表現都很不錯。不過在從下往上看，最上方會出現局部GLOW現象。整體表現8分。

七、頻閃和響應速度9分 （滿分10分）

通過我們的測試，XG279Q在各個亮度下均為全程DC調光。

雖然官方宣傳這塊友達6.6的快速液晶面板可以達到原生GTG1ms。但是我們通過測試發現，XG279Q要達到1ms的響應速度是通過OD加壓達到的1ms，菜單OD模式有5個等級，最高是5級，顯示器默認出廠的OD等級設置是3級，這裡建議大家關閉OD模式，OD模式會帶來鬼影現象。

在XG279Q的菜單中還有一個ROG特有的功能-ELMB SYNC，極低運動模糊同步技術。它能夠消除畫面的動態模糊問題使移動中的物體看起來更加清晰。其技術原理是通過 LED背光面板的快速屏閃並結合Adaptive-Sync刷新率同步技術協同工作。我們發現在ELMB SYNC這個模式下全程PWM調光。

我們更看重的是在平均水準下它相比常規的IPS面板究竟有多大的提升

從表格中我們可以看到，XG279Q的常規平均響應時間為6.36ms，比NanoIPS面板的XG270QG和Y27Q-20遜色一點。響應速度環節得分9分。

八、亮度色溫均勻度 9分（滿分10分）

XG279Q亮度均勻度方面表現非常優秀，亮度最大偏差百分比也只有7%，；色溫均勻度方面表現也很優秀，最大值控制在了3.2，得分9分。

九、刷新率、分辨率與HDR技術 10分（滿分15分）

XG279Q物理刷新率為170hz,2560×1440分辨率的顯示分辨率,VESA DisplayHDR400認證，在顯示器菜單界面中開啟超頻功能可以調節到最高的物理刷新率170hz；菜單功能中HDR有兩種模式，一種是遊戲模式的HDR，一種是電影模式的HDR。經過我們測試，開啟HDR後的畫面整體亮度暗沉，細節不如非HDR狀態下的畫面細膩，XG279Q整體HDR優化還需工廠進一步調校，建議玩遊戲的時候不開啟HDR。此項環節得分10分。

十、建議購買值（原性價比分值） 9分（滿分10分）

作為華碩推出的旗艦系列絕殺電競顯示器-ROG Strix XG279Q。全球首款搭載FastIPS面板的電競顯示器，搭配目前主流的2K顯示分辨率，以及超高的170hz物理刷新率、1ms、95% DCI-P3、VESA DisplayHDR 400、ELMB SYNC、NVIDIA G-SYNC兼容技術、2W x 2立體聲音響....等精質參數，全合金質的特色螺旋支架模具以及具有RGB燈效的ROG“敗家之眼”信仰加持，簡直可以說集“才華與美貌”與一身。目前官方的定價在4299元，個人覺得這個定價適中還是值得入手的一台顯示器。

總評

XG279Q的總得分為 90分。從得分上看，這款顯示器綜合參數測試下來還是非常出色的，FastIPS、2560×1440分辨率、170hz、1ms、95% DCI-P3、VESA DisplayHDR 400、ELMB SYNC、NVIDIA G-SYNC兼容技術、2W x 2立體聲音響....以及ROG獨有的“敗家之眼”信仰加持，搭配炫酷RGB氛圍燈效，渲染遊戲的氛圍也更遊戲沉浸感。如果你想嘗試下FastIPS面板的電競顯示器，XG279Q是一個非常不錯的選擇。

想問mini led是色域方面有改善？同像素有沒有關係？

mini led提升亮度黑位/對比度 同像素冇關係

岩岩去撚左部xg279q 真係幾好 不過唔開得elmb syn 開完變老花

OD off ~ 5lv 分別唔大 可開可唔開

elmb係要你張卡夠力先好開，唔係唔開得

係ELMB MOB， FPS<90 先會糢糊

Fi27q-p 同 xg279q 邊隻好啲
上網睇個分別好似唔大，
值唔值比多幾百蚊買xg279q

唔知呢，抬返去試下先 岩岩比左錢

岩岩我試elmb 係2070 用ufo test試 ，佢部電腦無game

屌 我都係用緊4k想轉番落2k144
好驚自己睇慣咁清會接受唔到哂左錢

買 x27p

用緊gtx1080咋推唔郁

而家入手msi g241係咪好過24g2
兩部都差唔多1516緊

另外VG259Q有冇巴打用緊
會唔會俾上面兩部好

會打fps 睇戲 PS4

利申 3600+5600xt

27寸4K 係咪dell 最抵買？仲有咩無伏選擇？

筆值6k樓下

文書>netflix>執相>打機

Elmb 開完好暗， 真係有鬼影 @ufo

台灣反而係xg279q缺貨緊，好賣過fi27q-p

台幣19xxx 平過香港好多

暫時見到最低價有TWD15999

兌返港紙先4千1左右

用完佢 對格離個pg27uq 無哂性趣

OD 5lv唔掂 ， 4lv幾好

個Dynamic shadow boost 無得頂

係巴哈見到有人share xg279q校色後嘅settings
不妨參考下黎用

又平 買完中伏/後悔又有得退
香港永遠次一等 又貴服務又西

邊到咁平？

打機開1440p咪得

u2720q
不過打機冇sync

佢紅色係比較勁, 要TUNE返低少少

識人買

轉2K打機唔太覺 睇片既話色彩HDR重要d

啱啱追咗一陣po
感覺上u2720q最啱自己
想問吓邊度買會平啲

韓國panel真係十隻有九隻偏紅

咦呢隻好似係auo
自隊一打

最大分別應該係平時上網睇文字,
4K真係太清 對比1080 n 2K

VG289Q行貨好似keep住4250左右
但我12月買嗰隻PG27AQ 最近Display出問題，聽日諗住拎去維修中心

感覺好似都係買返有行貨保養穩陣啲？

我雙MON由4K打機 2K文書 變左 2K打機 4K文書

MAG322CQRV 值唔值個價
有冇巴打有更好推薦 若果係四千幾呢個價位

4k其實唔係好清(睇完5k/8k)

是的
唔滿意食水深先走去AMAZON買

dell online sales

係，4k最大分別係文字
睇片最重係係對比度同色準色域色深
打機最緊要高hz同低input lag

我估應該係可以同時開Gsync/Freesync + DyAc, 好似依家Gsync + ULMB咁, 但DyAc唔使限住100/120/144hz
依家隻2740/2540只可以2選1

各位 32 曲面 2k 144hz請問有咩介紹
只用黎玩賽車Game

聽幾位巴打講完，之後再做咗啲功課，睇嚟主力睇字真係應該揀4K
只係U2720Q成$46xx有啲over budget（未爬文前本來只係諗住買個27" 1080P）
而我唔執相整圖，唔介意色彩色準冇咁好
想請問有冇$35xx價位嘅4K Mon值得買？

aoc u2790vq? $2200

X27清D

可以瘋狂睇Netflix 4K正

想問下ching有冇27” 4k ips type c推介。筆直4000左右。睇過u2720q但五千七有啲貴

儲多$1700

dell online sales $4499

我睇online store要7699。online sale係咪姐係要等佢減價或者搵真人sales呢

咁xg279q vs xg270qg 比邊隻正D

我無諗過買左四個月左右個MON就出事
做左咁多年人都係第一次
通常電子野都係過保養先壞

買三叔MOON一個月就壞

母親的抉擇
Gigabyte FI27Q-P vs asus xg279q
你地會點揀

大家買MOON係咪都係去黃金搵啲電腦鋪

去開中央田

今日隻MON又正常返，但聽日都會拎去荔枝角整
順手去下黃金打個圈都好

我都諗緊ASUS

最近想換Mon
暫時諗住一隻4K，一隻1080
但係驚睇得好辛苦
有冇人係咁用緊
有冇咩心得可以分享下

Fi27qp la

買一隻5k2k再分割畫面

唔太明白即係買一隻5K Mon同一隻2K mon???
分割畫面係咩意思

上網買mon d shipping 咁Q貴, 你地通常點解決

有冇人知邊度有得買依種 vivo arm, 而家Amazon 無shipping.

比較過 ergotron lx, vivo 比較貼牆 所以揀佢

如果同港行差價唔多，我會買港行

你地會用咩清潔個mon？

睇下依隻amz要搵集運

Thxx,你有無用緊？最尾果節有約幾深？

睇完xg270qg review有啲失望, 本身覺得個moon個外型幾靚
viewsonic 係咪唔識較mon

5k2k = 21:9既4k
分割畫面咪即係畫面左面電腦右邊ps4咁

有冇咩類似型號可以參考一下

屌你google都懶

但港行要自己搬, 我懶得去

怪唔得我search唔到，我search filter price limit set 咗做5k

5k2k mon應該唔太啱，唔該巴打

call車囉

知唔知香港邊度有X27？
我都驚咁遠運返來有咩損傷

冇人答我

邊個review?
有咩失望？

要人提拎去維修？ 而家唔係3年上門維修

咁若果 i7 4790k + rtx 960
淨係升 display card 推唔推到？
若果係得我想淨係升左 card 先

想問有沒有牆臀推介 ? 約27" 至34"

想問下
2K mon 144hz 1ms VA or IPS
3000-5000 budget 有咩可以揀？

FI27QP

有無人有用過msi 2kmon
想知插ps4 pro食唔食到4k signal
Thx

咩model

睇中隻mag272qp 但好少人講
想知之前msi d 2k model sup唔support 4k架

@廿凜

2k mon咪output 1080p
4k mon先output到4k

有d mon食到4k signal
之後用2k出 畫面會靚d

我用4k mon 都唔會用ps4 出4k
跟本就唔夠力推

想買個色準好啲嘅21比9
34UM88C-P係唔係一個好選擇
定係分開用兩個dell嘅 27'' mon
Budget around 5-6k

Console 30fps求其啦

唔好 可能我潔癖 但左右唔撚一樣真心辛苦

冇計喎我窮撚
搞唔掂

2隻2K 會唔會舒服D

本身諗住一隻P2719H，再加多一隻U2720Q
但好似呢個價錢已經買到一隻21:9

剛剛試左Potplayer自動著hdr只用到8bit，win10著先開到10bit.另外dci-p3有無咩特別設定睇hdr好似無咩分別特別多色，可能都係靠hdr nits?

我主2160P 副1440P
唔對稱又唔係太大問題
反而你擔心隻滑鼠指標要習慣主mon要低過一半/高過一半畫面位置先過到去副mon
原因係一邊2160一邊1080解象會顯示唔到而過唔到去

兩隻Mon size都係一樣？

一樣 佢係計解象度黎計
我cap圖出黎會係6400*2160(我較佢左右擺 如果上下就擺就後邊果個數加上去)
但副mon1440根本無咁高解象到2160 所以係去唔到另一個mon
on
你果個情況就岩岩好一半mon位置會過到 另一半係過唔到去

sorry 講錯 係3840 vs 2560 個高度
唔係1400 vs 2160呢個橫度

愈講愈亂
我比張圖你算
2個size都係一樣 左邊2160 右邊1440P
你望下右上邊係黑影黎 佢顯示唔到同時你又過唔到去
你2160VS 1080 會係岩岩好一半位置係黑影

個frd想買24G2 但周圍都冇貨
有冇人知邊到大機會有

你要著左win10 hdr先開Potplayer hdr
色水好大分別喎

唔該你呀巴打，咁樣真係有啲尷尬，諗緊用呢個方法，定係俾多少少買個21:9 好

但係睇落個分別大唔大

習慣到就無問題 實際用落你係見唔到啲黑影只係cap圖先會顯示埋
同樣用耐左你就會慣邊啲位可以一下拉過去副mon 邊啲唔得
要真係講分別大既地方係啲程式既大細
由主mon拉過去副mon會變到好大
相反就變細左 要自已拉番縮放
21:9 我都試過部34" 3440*1440 full screen之下係最過癮好玩過隻mon
但要一邊full screen 一邊想做其它就雙mon先係強項

cfg70 一開機就會花mon
但係等十幾分鐘又會正常返
係顯卡壞定個mon壞左？

moon壞
之前試過

買左fq27qp

唔好差大遠 4k + 1080p 你個mouse 成日會比條邊卡住去唔到1080p mon

同埋驚你用耐左唔鐘意1080p 太細開唔到太多分頁

我自己就4k + 2k

屋企有switch同ps4
一路用緊個分配器二駁一（部x27得一個hdmi port)
呢幾日開返switch發現會隔幾秒就黑一黑mon
試過
1）switch直插mon都係會黑mon
2）switch駁電視hdmi就冇事
最神奇係轉返ps4就幾個字都冇事

想問係咪九成都係個mon既hdmi port出事？

你肯定唔係個分配器or條hdmi線有問題？

想問下用咩程式測到色域

第一次換144 hz既mon
爬過文選左幾款，唔該巴打們幫幫眼

平價既
VG279Q
VG27AQ（呢隻有2k 同144 預算都符合我要求）

貴啲既
PG279QE
（呢隻上網睇好多人都推，睇過規格都好符合我需求，但係比VG27AQ貴一大節，另外想問問279QE係唔係279Q既新版？）

本身想用返Asus
但有板友話到279QE呢個價位，不如出呢款FI27QP
（個人唔太想用呢種兩腳/三腳架，電腦檯位置唔多）
（所以都係偏向VG279Q,VG27AQ,PG279QE果種方形腳架）

同埋有冇原生G-SYNC既mon 係唔係真係差好多？

目前係選VG27AQ？定比貴小小一步到位PG279QE？

displaycal

麻煩各位師兄
第一次砌機
想搵部$2.5k budget既打機mon
顯示卡有Rtx2060推
想玩下pubg, R6
想搵1080p, 144hz, Ips既mon
暫時搵到Aoc 24G2 但無貨
同Asus 25” VG259Q
各位Ching點睇
同埋有無推薦

g241

新人比較緊MAG241個系列
想問下241c 同241cv係咪爭條dp線
然後241cr同cp就爭個背燈?

LG 27GL850 香港出左行貨? 3千8蚊有...

其實你應該望下FI27QP 實物圖
我就唔覺有咩阻地方

x27p幾時肯翻貨
amazon同bh都未有貨
等死人

3千8 ok 喎
邊間？

呢隻mon contrast得7百幾8百
人地asus giga起碼都有1千以上

XG279Q spec係咪完勝呢隻...

當然啦

想將個mon掛牆除咗買架 仲有咩要準備？
自己動手搞易唔易？

有冇人知用香港credit card買唔買到美國dell mon？香港D水魚價又貴，美國dell有時做deal減勁多

Xg279q fast ips panel都係得800:1對比度
好似而家d 1ms overshoot ips panel都係低過1000:1

xg279q有review話 1132.6:1

實際上差唔差得遠除左對比度 , 其實我見都差唔多, 但平2千2.

對比度低即係睇暗位會差少少？
唔知差200分別大唔大

問多句 1000:1 同 3000:1視覺上分別係咪好大

今日拎隻PG27AQ 去整
順手抬咗呢隻返去頂住先

連換3隻4K MON
TN>PG27AQ>VG289Q

1000:1 黑色已經灰灰地
800:1再灰d
1000:1 同 3000:1都大分別
但3000:1 VA水色唔係人人都中意

隻27AQ 整完都會繼續用嘅

自己用開DELL MON好多年 以家用緊2515H
想換一隻4K MON 主要拎黎執相 副睇電影 唔打機
咁自己睇中 3219Q同埋3216Q
3219Q就有HDR400,DCI-P3 95% 但無 Adobe RGB
3216Q 就有 99.5%Adobe RGB,87% DCI-P3 但偏偏無HDR
我自己未用過HDR MON, 想問下睇電影係咪隻色影響好大?
DCIP3就講緊電影色彩,87%係無HDR之下算唔算相差得好遠?
事關執相Adobe RGB比較重要 但又想試下HDR好多年
咁仲有隻UP2718就岩岩好有HDR10+Adobe RGB
數據上100% Adobe RGB+99.7%DCIP3比起上面2隻好似仲好
唔知有無巴打用過有意見提供下? 或者會有其他牌子相近規格分享下?

唔會冇Adobe rgb

HDR + DCI-P3睇HDR電影好靚
HDR電影用到DCI-P3/REC.2020色域
如果隻MON冇HDR 用DCI-P3會過飽和(windows系統)
UP2718Q LG panel品質麻麻地

HDR開左爭幾班 對比起SDR 好似睇偷拍片咁

佢官網唔見有寫

我上網都查完黎好似話有紅角
但好似近排轉咗用大陸MON無咗個問題?

外面網站寫3219好似得80% 唔怪得唔寫

u3219Q似乎冇Adobe rgb preset

塊PANEL未去到DCI-P3/ Adobe RGB雙高覆蓋咁勁

Acer X27有HDR1000
又有DCI-P3/ Adobe RGB雙高覆蓋
不過係gaming mon
我又覺得PA32UC HDR效果冇X27/PG27UQ咁好

CHING又見到你 我本身用緊Ew3270u想放多隻144
咁如果唔開HDR 做唔做到同時開兩個MON
xv272up行到144hz+ 10bit

X27超筆直好多

UP2718Q都可以考慮既
DELL好處係換貨容易

邊到搵到up2718q/3219q係唔係閃mon?

隻AOC會自己fade black同有吱～～～聲
唔知是咪潮濕壞左
聽日打去CS問保養

諗定24吋144hz有咩好野

用default sRGB mode黎睇
唔知點解會覺得PG27AQ 啲色仲靚過隻VG289Q

VG289Q 唔用sRGB mode呢

啲顏色好似無PG27AQ咁細緻
不過到隻27AQ整完返黎再做對比

想問下本身用緊4k60 ew3270u
想買多隻 2k 144hz 同時用 一邊打機一邊上網 會唔會有問題?
用緊9700k 2080

應該唔關事 得閒買過條線先再試
等其他人答你

唔會
你預FPS會跌10張內

俾了錢，唔知等到幾時

想問問最近係咪度度都冇貨
啲代理話啲廠房都仲未開工

原料from china

其實對FI27QP都有興趣......
想問問隻mon個深度多唔多？

因為依家本身係用緊啲圓形座既mon
食檯深大約21cm左右
（睇落好似冇咁牙掟）

而上displayspecification度睇，FI27QP就食檯深23.7cm左右
（原來係差3cm檯深左右）
但唔知點解上網睇開箱好似有啲大舊
唔知張檯擺完會唔會太近自己姐

依家我係咁轉緊款
問果隻冇果隻.....隻隻都要訂.....訂完又唔知幾時有貨
依家要搵啲有現貨又岩心水既落手

Dual mon cap圖,
想只出用緊嘅mon要

alt + prt scr

呢隻都正，有考慮
但佢呢款應該冇三腳架咁牙位？
因為自己本身用緊隻mon係圓形座黎
怕呢款腳架既mon擺完落張檯度之後會太貼自己

我以前隻mon 係普通lg 個d 換左呢隻會比之前隻mon 前左15cm 咁上下

都係換FI27Q-P?
係直程螢幕個位前左15cm? 定係個腳架?

係阿 你預佢個腳架幾長個mon 就差唔多前左幾多

各位想問下本身用緊LG 27UL500 (9700k 2080ti)

想換隻 21:9, 平時主要用嚟打steam game i.e. AOE2 DE, football manager, cities skyline, planet zoo, Civ 6, EU, 三國志個d. 有時可能都會打下d fps game.

依家暫時睇中LG 34GK950F.
Budget 大約10-12k.
請問各位覺得呢部點？有冇更好嘅推介？感謝

美dell官網 之前3月19號前用code買平好多

有巴打話香港dell買都會有
你試下上官網搵客服問下報價先

拎去代理整
btw not sure 係唔係三點先換

聯強？

最後send 去benq, 師傅話正常無得整

想問下咩係flicker free
我睇dell 3219q官網話有 問sells就話無
之後又話flicker free係driver? 好混亂

香港邊度仲有得買Asus VG249Q?

同埋有無多d MSI optix G241 既review? 搵咗好耐都無乜點題，msi d mon o 唔ok?

msi不了
349同348唔係話差太多囉
價錢就差2000

我隻3420都到了，開心使用中
正常身份歷史買到最平應該係850usd，1144usd又唔知轉唔轉到香港保咁不如香港買

3k 唔打機只睇片 求27寸2k mon?
最好有打直

mag272qr

如果想用Dell係咪over budget?
比較鐘意dell同lg
Btw 如果4k budget又有咩推介？

另外唔要曲面

隻U2720Q好正
其實DCI-P3係咪應該淨係用HDR先開

半年前睇啱ew3270u，當時冇買到
而家見最平4000有找

主要netflix, ps4, 仲要home office
唔玩fps，所以冇揀144hz

而家有冇更好選擇？

幾時開都得

揮手 凳巴

有無巴打有研究flicker free呢樣野

u3219q冇flicker free

Unfortunately, this Dell monitor is not flicker-free. There is a very high-frequency flicker, as well as a 200Hz wobble. The high-frequency flicker isn't noticeable, but the 200Hz wobble can be noticed on our moving RTINGS logo pattern when the backlight is turned down. If you find that flicker is bothering you then set the backlight to 100% where there is no noticeable flicker.

香港同價位應該冇其他選擇了

呢個就係我最困擾問題
佢美國官網係寫有 無理由水鳩人 實比人告死
Easy on the eyes: This TUV Certifiedi monitor has a flicker-free screen with ComfortView, a feature that reduces harmful blue light emissions. It’s designed to optimize eye comfort even over extended viewing sessions.
問dell個邊 佢話flicker free係一個driver
裝完driver就唔會閃mon??
同平時我理解既flicker free好唔同

其實我覺得rtings做既mon review好奇怪
實際上u3219q可能真係flicker free
有用家話唔閃

我自己希望佢應該係有flicker free 因為意向呢隻
但係flicker free唔係個MON物理性唔閃咩
點解flicker free會係driver 呢樣我又係唔明
今日問完DELL佢開6999 問多幾次睇下有無再平啲

272QCX 較唔到光暗個OSD lock左
上網睇方法全部都係叫我撳實開Mon10秒或者撳實Menu或者重開電制
全部試過都冇用可以點

thanks
想問唔玩fps既話打機60hz效果點
好似大家都係追144p多過4k

why not both

想問下可以點做⋯係咪冇救？要點換？

求下大家幫幫我

dell客服邊識咁多 又唔係工程師

你而家用緊幾hz mon?
同普通60hz mon一樣只係清D

雖然都係
聽日落去望下街價點先

求下大家解答下我⋯

有冇人27吋mount vertical? 想知會唔會睇得好辛苦

搞咩黎

我買左番來見到佢右上角張膠起左出來少少以後係要撕落來⋯一撕見白光⋯就知道撕錯左，可以點？

搵代理，準備跌錢

手多抵死
畀錢整

大概要整幾錢？

我真係衰手多⋯大概要幾錢整

以我理解PWM開到最光都可以唔閃架, 問題係調低光度後閃唔閃所以rting叫你開100% brightness

咁會好光
不過係純粹見到佢TEST話係會閃
但官網話唔閃搞到好混亂

其實佢做咗咩黎

應該手多撕開咗塊偏光版

有錯請指正

板

除非TUV用100%亮度黎測囉

偏光板會突起嘅咩

用家測試
Just bought it and it’s 100% flicker-free as advertised. Manufactured on November 2019.

I haven’t noticed any flickering at all (I am very sensitive to it), so I did a simple test:

Prepare black screen with 1px wide vertical line in the middle. Set camera (RX100 v1) to manual mode (iso 200, F2.5, manual focus) with exposure 1/25. Quickly drag camera horizontally and shoot while dragging.

Flickering is clearly present on my cheap Samsung 2253LW:

On U3219Q gray rectangle is perfectly even so light has the same intensity throughout the shot (brightness at 30%):

If your statement would be correct in 1/25 of a second, at 200 hz there should be exactly 8 brighter and darker vertical areas evenly distributed over gray rectangle.

如果照佢咁講應該就唔閃
睇落買得過
唔知DELL有無免息分期呢 呢期好手緊

咁多位大佬
小弟今日買左asus vg27bq
咁我就想開gsync啦，但係發現整極nvidia control panel 都係冇enable gsync俾我揀
睇左上網個啲方法試過哂都唔得 DDU啊之類個啲
有人話要10series 啲顯示卡先有gsync
但我check過titan x (maxwell) 都support gsync的
到底個問題出左係邊 線我用跟mon送個條dp線
個mon我衝住Gsync黎買，而家開唔到好唔開心

香港係唔係冇得買HP Omen X 27

Maxwell卡只support原生G-sync (如PG279Q)
唔support而家隻G-Sync Compatible

啱啦 係時候換20series啦

黎緊ps5係咪support到4k120hz

ff tooooooooo much

咁唔使特登換4k144嚕

Ps5推到 4k 60 都執到啦仲想144

20series 出左咁耐，係都等30series
我通常一出新GTA我就會upgrade
我諗時間應該差唔多
但係我想講其實我而家titan x sli 2k 其實都叫＂夠玩＂

兩張Titan都只係玩1440p

maxwell黎。。兩張卡成五年前
而家2k玩rdr2都係得50-60fps咋

時間差好遠喎
當佢兩年後ps5出gta6 (其實都冇乜可能咁快），過一年出pc 版，最快都三年後，到時應該唔會仲係30series 掛

想換隻新MON依家係VG27AQ同AD27QD簡緊原來8BIT同10BIT差得遠唔遠

VG27AQ vs FI27QP
打機 coding 睇netflix
大家俾的意見 thanks!

咁你可能要等到年底

4k mon better

U2720Q 呢個？ 我見好似好多人推
同價仲有咩揀？thanks

搭單問，如果睇戲同打機，U2720Q同EW3270U點揀

唔係應該係順d？
用開電視 wfh先想砌返部機
主要玩下rpg，fifa咁，所以冇追144hz
另外想問咩卡先推得郁ew3270

唔打機買u2720q
打機買vg289q 有adaptive sync amazon 3千 港行4千幾

我仲等緊ew3280u

電視input lag可能大少少
ew3270u有埋FreeSync會順D
最好用2080ti

之前退隻mon返amazon, 23/3 簽收左，到今日都仲係on the way back，可能停晒工，支那肺炎真係累人累物

原來要咁勁，因為少用電腦打機，諗住用2060super就算

fifa20 用2060s都得 唔大食

打咩機先, 144 同60 搭4K 個價都完全唔同級咁濟
論睇片一定4K HDR

fifa都係用ps4
電腦最高要求可能會玩到total war
咁用2060super會唔會嘥左個mon

2080super玩4k
最抵玩係咪LG 27ul500

同問

會
otal War: Three Kingdoms都幾大食

DP1.4線3M長有咩介紹? 好似話有20pin問題

u2720q

咁可以考慮上到2070
其他cpu果d應該唔關個mon事？
研究緊點砌，唔係好熟電腦野
唔該你先

會打機27 4k mon最抵玩應該vg289q

真,cp值最高一定係佢

但香港代理個價離哂地
4千真係買唔落手

唔打機，淨睇戲
邊部27" 32" CP值高d

等美馬幾時恢復運送

2070唔好得幾多
cpu都會影響遊戲fps

2080應該都要降落high
2070應該都要降落medium

想aoc香港啲代理其實係咪都係寄翻大陸整？

dell mon通常一隻mon冇賣幾耐先開始冇貨?

u2718q用家等緊2718q停產同完全冇貨先可以換到2720q

meidum都冇所謂，少用pc打機
咁2070super叫唔叫上左級？
cpu都係諗住用amd3600

27ul500 $2800
Vg289q貴好多

得HDR10

美馬平好多

而家市場上都唔知有冇5隻mon滿足到HDR10

HDR10唔係高過HDR400咩

我記得巴打都推介過LG呢隻

7. HDR10=格式，HDR400-1400=認證。目前主流HDR資源都係HDR10格式 市面上HDR MON HDR10性能有高有低 所以VESA 搞左個displayHDR認證
分為HDR400/500/600/1000/1400 另外仲有UHD premium認證 大概等同HDR1000 冇任何認證會只標支援HDR10

買dell第一隻mon抽唔中正常機就要同成班苦主一齊輪個堆問題機
直到抽到部自己接受到缺點/睇唔到問題既機先完
呢隻垃圾model我諗大把退機等住換比人

所以一定要等到佢冇貨換，換新野俾我，我就唔信佢2022年尾都仲有得換

今日先搞清楚

我隻MG278Q 上1,2個星期開始打機閃 用緊2070
開144hz就開始閃 要開120hz (有時要開到60hz先唔閃)
試過換dp線, hdmi線(只可以用到120hz,但都係閃), 試過downgrade driver
又唔係成個mon係咁閃 係d畫面唔穩定 d字佢清>模糊>清>模糊咁
宜家只好聽日打比asus叫佢整mon
有冇巴打有類似經驗

求解答
我用緊2060 display card
monitor就vg279q
打pubg較fps做無限個陣得60fps 然後cpu會正常 大概40-50左右使用率
但如果較做自訂setting fps會去到100-120左右 但cpu會燒到90%-100%（然後會彈game）
我覺得係monitor/ fps問題
所以上黎呢個post問下
有無師兄可以解答下
上網有睇過reddit玩家都有呢個問題
但就唔知咩原因
或者小弟唔介意出錢請師兄黎fix呢個問題 因爲都真係幾困擾
spec：
i7-9700k cpu
rtx 2060 display card
asus z390-e
kingston 8gb x4 ram (32gb)
monitor: vg279q

依家的MON冇 build in speaker la?

買俾人，應該乜都玩下，但係應該就唔玩槍game
144 的MON係咪冇SPEAKER？

deja vu
好似個個post 都睇一兩次咁

而家d mon係唔係都標自己話係HDR10
就算peak brightness得果250 300nits都話係HDR10

食到HDR10訊號咁解

想問下大家
2060 Super 打機 加睇片
想要27" 1440p以上
打機唔介意落返1080

暫時睇中 ASUS XG279Q or VG27AQ
同埋 AOC CQ27G1

點睇?

另外CQ27G2出左未?

Vg27aq 2060 行到60hz 到，見d review 話個response time 係60hz差？

buget $3000左右
4k 27寸有咩好推介?
thanks

2k 23-27吋 ps4打機 加 睇戲 想有埋內置喇叭有咩選擇

想問吓如果想打fps 嚟講 , dyac 技術同g sync 技術邊個會令畫面順暢啲? 目前諗緊買XL2546定PG258Q 好

U28R550/27UL500

唔該哂, 如果上到$4000-$4500 係咪dell u2720q 最好? 但我又唔會玩notebook

Xg279q 啦無得輸， 用緊

Samsung 個隻香港有無行貨？
剩係見支那淘寶有

PG43U review

想問下U28R550 有冇內置喇叭 問左幾間都冇貨要訂

最近新買咗個Samsung LS24R350FCH電腦螢幕 買完之後發覺唔啱用
有無清有興趣接手？ 有單 淨係用過一次
有意請pm

好簡陋
冇講local dimming,input lag,response time等等

u2720q 色水好 但冇freesync

我都唔知有冇貨
[url]
[/url]

有冇現貨我唔會知的
只知香港有冇開賣
我唔係做呢行 唔會日日落腦場mon住有冇貨架

諗緊好唔好買asus個vg279qm算
同BenQ隻xl2546比 差唔多價但ips同27”

想問吓香港有冇賣Asus VA279HAE?
Google過都係得台灣先有
其實平價平面27吋VA有VESA 係香港無咩選擇？
一般文書睇吓YouTube 唔打機，請問有冇其他建議呢？
預2k左右，睇過Benq 好多都無得掛牆

新手求意見 睇中2隻mon

vg27aq 同vg272up

用緊2070super
用途打機 (fps 少)加睇片。

想知個座會唔會好哂位... 你枱深幾多??
55 會唔會用唔到佢?

我用吊臂答唔到你， asus d 腳係好阻訂

你可以試下用有舊野墊起個mon 下面可以zip keyboard 果啲架

上網見到佢個3腳腳架勁ON9...

腳架後莊阻訂啲

用家上

換個吊臂啦 慳位好多 清潔又方便

同Vg289q呢 ?

我見好多review都話佢個風扇會好大聲
有冇人用緊可以講下實際個聲量係點？
同埋點先會令佢full load？

之前追post好似話開144hz+HDR+G-sync先會嘈
120hz靜好多
BTW 我仲未收貨
LM睇吓米王點答

想問下＄1500 budget
買個1080p 24'mon有咩推薦?
主要用嚟打機, call of duty, apex.

我pg27u無開過144， 因為啲色會差左，接受唔到，反正都推唔到144 做乜要開144

嘈唔嘈方面，開住電腦基本上打機聽歌都會遮左啲風扇聲，除左岩岩閂電腦間房會靜左無哂聲果陣個mon會繼續轉幾分鐘風扇cooldown果陣會聽到少少聲，基本上都feel唔到佢有風扇聲

Btw 個mon 係幾熱下，擺太近個頭會feel到有股熱力

講漏左 ， 個mon 無打機就咁停係desktop 都係會熱

1080p 144hz <4ms 邊隻最隻抵玩？

香港有冇得買nitro XV253Q X ？

咁會唔會咩都唔做佢風扇都會轉？

有風扇散開mon入邊啲熱力
靠近個mon熱係正路嘅
我個人認為風扇唔太嘈就冇問題

想平平地試玩WIDE MON
LG 34WK500買唔買得過

佢熱既程度係大過普通mon 好多 夏天好似有個爐係前面咁

總之個mon 有畫面佢就會轉 轉速視乎溫度我估

PCHOME 集運返香港有冇人試過

MSI Optix G241VC 24"
睇中左呢款，但嫌佢I/O太少，得1 HDMI 1 VGA
差唔多價位有無其他推薦?需要至少2x hdmi or hdmi+DP，有埋3.5mm output, USB最好，用嚟打call of duty同apex

x27p 用家
風扇問題唔駛擔心，好靜
我買之前睇網上有人話嘈到要退貨，都唸左好耐
唔知係未新版改善左

我x27p 又唔覺好熱
平時上網開80nit, 同其他mon 差唔多熱
開hdr 就同以前個lg 400hdr mon 差唔多熱

香港TUF mon啲價又真係OK

G24c4 lo

有冇巴打買過Philips 326m6vjrmb?
邊到Amazon最抵?
睇過JP 就6xxxx yen加運費
德國面價幾平但唔送香港
英國就睇返record有平過500gbp.
係咪日本買最抵屌?

呢個係好，但over左budget, 希望係1500內, btw thanks.

你地desktop window 都會開hdr ?

緊係唔會，平時set 80nit

我就係kick左係呢個位
如果太嘈夜夜用唔到
同埋如果睇套戲都嘈到聽到風扇聲就麻煩d
另外巴打你覺得個mon熱唔熱？

我返去再set 下先， 宜家睇慣左個xg279q 覺得個pg27uq 好淡色.. 點先可以set返濃啲

我覺得只係好似switch 風扇咁咁，好靜
平時用同普通mon 差唔多熱
開hdr 平均黎講仲涼過我以前部lg hdr 400 mon
可能因為有fald , 黑位會關左部份背光

我個垃圾AOC都係，成30粒黑點

30粒

pg27uq有冇開wide color gamut?

VG289Q呢

喺悠2到執咗隻VG279QM玩下

係，去完外國成年返來，個mon多了好多黑點

入手27gl850

Budget $ 2500
有冇g sync compatible 144hz ，IPS 1ms 推介?

vg259q?

但佢係Response Time : 1ms MPRT* ，GTG係咪好啲？

依個？
原來我一直揀左SRGB

冇錯

呢個價位嘅ips mon無咩分別
tuf 就性價比最好

我最驚係睇緊戲一d好靜嘅場景但係聽到個mon風扇聲
我會好介意呢點

幾錢

咁依度呢， 上面有巴打話上網較80 nits 咪姐係長開window HDR ? 但80nits 好暗 ，平時打機睇戲開幾多？

x27p windows 開左hdr 較唔到nits 的
好似話舊版既pg27uq 開hdr 都可以較光暗

我平時desktop 就 80nits
打機睇戲（冇hdr) 就450 nits
有hdr 就佢自動，冇得較光暗

咁搞笑 我好似係第一水 pg27uq 黎

開hdr 淨係得nits 較，唔開hdr 先有得較光暗

MG278 有同佢同一個問題, 重更加嚴重
有冇巴打有經驗
下面留言話係MON問題 送左去整 聽日就打比ASUS

3900
邪都

vg252qp 掂𠰴掂？

x27p 較nits就等於較光暗
好似話比用家較hdr nits會影響體驗， 所以後期既pg27uq 都update 到唔比較hdr 光暗

Budget 3000-4000 max6000
IPS 27" 1440p 144Hz
有冇咩好推介
問左好多都冇貨

HDR game入邊有得調光暗
應該影響不大
除咗睇電影 netflix

電影 netflix 本身都好少上到超高亮度
影響都唔大

諗起以前睇美劇第一件事就係要校光啲個mon

fi27q-p
xg279q

Budget $4000有咩g sync compatible 推介

想問少少唔係幾關mon事既野，我想問有無headphone with mic係可以直接插落個Mon用，然後無論我用PS4定desktop都可以用到支mic講野？

正唔正？

用緊PG279QE 想買隻副mon睇片同睇連登 有咩好介紹 筆直1-2k

LG 34WL500 3千
入門jerjer 想平價試下wild screen
玩唔玩得過

budget唔多 過5千唔會買
最好4千內有交易

求指教
想買個新mon 大約32吋 打算拎黎駁notebook睇戲睇劇打Ps4同Switch 唔玩fps game
睇過下資料 想買曲面mon但唔係必要

考慮緊
AOC Q3279VWFD8
AOC C32V1Q
BenQ EX3203R

筆直大約3k 邊款會好D 定係會有其他更好選擇？

benq ew3270u

Thx Ching
另外仲想問下有無話係邊間到買比較有保證信得過
到睇$4k 係Amazon到睇過價都係差唔多
完全唔熟行情求指點

依家係咪冇人推Xg270qg ?
youtube見評價唔錯...外型又正...
不過冇咩亞洲既details review比較

網購都5千幾不了

準備出貨la

+1
希望趕得切玩雙mon multi tasking

其實youtube睇hdr應該要點set ? chrome color profile set HDR10 睇hdr會好黑, 要down落黎用player播先正常

主要上下網 睇下相 少打機 (ps4同睇戲用緊436m6vbpab)
見U2720Q好似幾好
想知差唔多budget 32吋/ 27吋分別有冇咩好啲嘅選擇?
上網見人話BenQ個護眼幾好 但ew3280u out哂budget
同埋LG堆UL機海啲分別睇到頭都大埋

amazon平啲但冇直送香港
行貨去揀有得即時check 邊間就問其他巴打

ew3280u好似已經係32吋4k IPS最平果幾款
如果VA都得就好多選擇

LG 32UL750 但冇行貨
EW3270U 個價又上返..

原來咁貴
點解會賣得仲貴過fi27qp

ohhh. 岀post前唔小心del咗想要ips
本身都有諗3270U 或者326m6vjrmb
但諗諗下用電腦睇嘢嗰陣想要IPS多啲
Anyway thanks

咁如果6000樓下靚色ips係咪u2720q已經係比較好嘅選擇?
唔介意水貨
LG想知係咪27UL嗰幾款已經冇紅邊問題了?

有原生g sync?

有，但粒chip係舊代

27吋既話唔打機就u2720q
打機就vg289q

諗緊 ASUS VG278QR V.S. TUF GAMING VG279QM

主要用途打機eg total war系列，模擬經營類， war of warships, Mount & Blade， gta系列

諗緊洗唔洗 直上VG279qm ， or VG278qr已經好夠造。
（有機會買ps5 駁呢個mon玩，但not sure now)

麻煩各位俾啲意見

想買 32吋左右既mon
主要打ps4 睇戲
唔追求高畫質 因為而家用緊24吋 想買大啲
價錢平就得 有無推介

巴打唔好意思 想問多個問題
見EW3280u冇寫srgb coverage但有10 bit
U2720Q有寫，同埋cal咗色
如果睇相執相嚟講係咪2720q會好啲

依家心大心細緊 u2720q四千幾都抵屌咁

32吋1080p

我隻Dell S2716DG 啲光暗位會咁
請問係唔係正常

TN 6bit
想點

27g2 周街都冇貨 同價位有咩推介？

學到嘢thank you

即係點

建議你去腦場睇實物畫面覺得點先

有無邊間推介黃金？

正想上黎講
但其實Bh係咪都係賣全新
點解可以平成500美金咁多

ASUS TUF Gaming VG259Q 25" or
ASUS VG258Q 24.5" or
Samsung LC24FG73FQCXXK 24" Curved Gaming Monitor?
可唔可以排個ranking？ 唔該

（唔知關唔關事）Display card 應該會買ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 2060 Advanced edition 6GB GDDR6

Asus rog Xg35vq 2手放得出咩價位到, 移民帶唔走

求意見

有無人知邊到仲有24g2 / vg249q 賣
行過一轉ssp 間間都無貨

最近想買個mon打直用
想問下有冇mon係本身個stand就可以rotate 90度？
定係一定要買mount呢？
買mount又好難搞 一係就好大舊 一係就唔知夾唔夾到個mon

我自己咁排
VG259Q>LC24FG73FQCXXK>VG258Q
反應時間
VG258Q>VG259Q>LC24FG73FQCXXK
色彩飽和度
LC24FG73FQCXXK>VG259Q>VG258Q

唔該

好似冇乜人傾呢隻 Samsung U28R550

諗緊佢定係U2720Q

3叔同LG冇乜人會傾 好似係

淘左隻VG289Q 睇下今個星期黎唔黎到

U2720Q好D

淘

仲用淘寶 小心唔好爆炸

返你個支那先淘嘢啦

入門JJ 想用下wild screen又唔想買太貴

34WL500-B 3千零蚊值唔值得買

淘一係係無保
倒不如買外國水貨

解像度太低
ppi密度大約=27吋1080p

27” 1080p會唔會真係好差

睇個人接受程度
我自己接受唔到

係咪因為你睇開4k

我未換4k之前用22吋1080p都覺得blur

咁誇

bh呢個網買x27p穩唔穩陣
見佢平過Amazon成500美金

D字真心矇 要坐得遠先好啲

32 吋 用黎打ps4 睇下戲 Netflix
平平地3k 樓下 有無介紹
其實係咪27吋會好啲
成日見人話32吋無乜人買
而家用緊24

點解佢係果邊買 香港買mon貴

amazon囉

直上32、34啦 我買左27有啲後悔

啱啱發覺自己開始睇到個2k mon d字曲/斜線嘅pixel

換4k啦

我4k都見到

要哄到好埋先見到啦？

32吋 60cm距離 集中精神就見到
可能要5k/6k 218ppi先見唔到

我依家仲係用緊
23 - 27 - 23 咁樣排佈嘅mon
如非必要都唔會哄咁前睇

60cm都前咩

我要舒服望哂三隻mon要80cm距離

我睇字/打機用60cm
睇片用80-100cm

32吋睇戲好唔好feel？
我認真睇戲會開projector, 雖然得1080

要睇字幕
60cm要不斷上下移動眼球

換左4k mon最影響係想搵4k AV source
同埋就算睇返1080片源較full screen好似都仲清過隻23吋1080 mon

1080p mon多粒粒 條片幾清都唔舒服

想問下ew2780q呢隻香港係咪無得買架?

如果for打機睇片, 呢隻日常用都應該夠用?

想問有無人用緊 Samsung 隻U28R550U？
想問吓有冇災情同埋推唔推介買？平時用嚟剪片執相多，想用4k又見佢又有p3 90 好似幾抵屌

Thx 巴打
真係唔識
咁我都係揀番d正路4k moon好了

有咩4k source? 依家大多數都仲係1080p

Netflix/UHD BD

想問下巴打們香港有冇咩desk mount 好介紹？
要掛隻32吋 曲mon 10kg重 vesa 100x100

睇黎睇去好似香港都唔多有啲岩心水
上amazon睇左隻Vivo v101h 幾好
但佢而家唔直送香港 要搵集運好麻煩

主要黎打機
Csgo
Vg279q 好唔好？
Newegg 寄到香港會唔會爛？

新手想問下LG 27GL850有冇伏
用黎打機同睇動畫

對比度比較低
冇乜立體感

32吋睇字好清楚睇4k 27吋睇字要前啲先睇到

屌原來個個都雙MON玩DC

27GL850同vg27aq差唔多價錢
淨係用黎玩144hz打機你會推薦邊個?

新手想upgrade 2k 144hz mon，考慮緊Acer xv272u p，但上網得勁少人講，唔知係咪有伏有冇師兄有用緊或者有2k 144 mon建議？

唔嫌棄殘體既話上面兩條link都好似講哂所有2k144 model

咁岩香港呢三個唔同panel既mon(vg27aq,xv272up , 27gl850)都係差唔多價錢，我都掙扎緊

後者

FI27Q-P 邊到有demo睇下？
行黃金都唔見有

又係時候入黎屌柒ASUS，真係咪撚買佢d 柒mon。
買PA32UC都無撚用，用三個月就壞panel，送返去整整完仲要包得柒到撞壞隻角。
再寄返去仲屈鳩我俾人整，正一傻鳩維修服務。

咪 撚 買 ASUS

屈鳩我要我俾錢整先岩 自膠

我自己Fps game玩得多啲所以買咗XG279Q，
你可以睇吓HARDWARE UNBOXED 啲片介紹再諗諗，
VG27AQ -
，
xv272up台灣討論區話cp最好（香港要3xxx），
27GL850就有upgrade版叫fi27q(載反頭盔先個人意見only)

FI27Q-P 反應時間慢D
27GL850/VG272UP/XG279Q都係標榜1ms G2G

慘
ASUS QC好一般
ACER又唔出PA32UC同規格MON

我睇番美森d人評價，鬼佬俾兩三星都係屌佢個mon又入塵，整完又壞多次。 好撞手神
真係好廢，仲想收我成千銀美金多次
俾錢整我不如去買過隻新mon 都on 99既

唔撚再買ASUS就係真，搵唔到同SPEC都唔幫襯佢

各MONITOR>個人<重點：

Fi27q-就滿壘全壘打各項能力頂級，顏色好，出到10bit，delay低，高Hz值，但要5xxx

VG27AQ-會因為你GPU唔夠力 FPS <90時又開EMBL，眼力正常人仕會睇落糢糊啲，換言之你唔開EMBL就正正常常一隻2K 144HZ MON

等各位ching修正同補充

咁買咩牌子？

咁就要問廿凜啦

含淚買Asus啦

ACER CM7321K
規格等同PA32UCX
不過冇聲氣 影都未見

想買vg289q但周圍都冇貨
唔想等到4月尾
有冇人見到邊度有貨

分分鐘4月尾都無
我搵vg259q 搵左十幾間都無貨

揀緊幾款平價4K moon 可唔可以比下意見

BenQ EL2870U HK$2,680-3,650

AOC 27" 4K UHD Monitor U2790VQ HK$2,390-2,690

Acer VG270K bmiipx HK$3,000-3,510

U2720Q網上報$4499 衝唔衝得過？
值唔值得比多$400加多2年保

benq 我用緊， 普通一隻mon 比PS4 用幾好
但插PC 我就唔太建議，
隻mon 色水好麻麻， TN
打機冇乜要求， 想反應極快，HDR 又4K , 咁就可以諗下

唔該曬巴打
會插notebook同ps4兩用
我budget咁低咁其實都冇得要求咁多

有無介紹

算ok 既， 唔介意佢個look 太普通同個支架廢廢地就冇問題， 好似直上直落冇得轉
我自己因為有第d 升降支架夾係台所以冇咩影響
佢內置變壓器都係考慮因素
因為隻mon 唔洗拖住一大抽野

唔係

有冇方法熄主mon d野唔會走哂去副mon度

FI27q-p 可以點check g-sync係咪開緊
開左個g-sync indicator 都無野彈出來

突然間用咁大個mon我都用左一個禮拜先適應 開頭會覺得壓迫感 唔好較咁光習慣下先

香港好似冇xv 要向外買

2000fun網站賣4290 佢寫有貨

邊間 但好似要更新Fw

地下放勁多display咪得個幾間
反而vg27aq冇貨

我已經訂左慢慢等

好撚貴

玩油賺左少少搵個藉口獎勵自己

寧願比double 都唔會用支那淘 or newegg

我上個禮拜喺黃金地庫comdex買咗隻

我買現貨4100

有冇師兄有用過alienware隻aw2518hf？有d興趣但又驚伏有冇人有留意開呢隻mon？

就出新model aw2521hf喎

我就係上網見到2隻差成千蚊所以先考慮隻aw2518hf，ips同tn會唔會真係差好遠好影響？

邊到見到有2521hf

有無人知呢個網買穩唔穩陣/試過係呢個網買
見佢平amazon成500美金

我就咁上網search 香港應該未有得賣

睇睇先
IPS panel同埋個size好吸引

我都係
呢個網成日睇到濕曬
好多model都平好多

唔好買住 而家停咗工 我部x27p仲未出貨
BTW Amazon 同佢一樣價喎 你邊度睇要$1799

呢到見到1799既

你嗰個係英國amazon
貴過美馬好多
同埋兩邊都冇咗國際運送

i see...咁我等下睇下邊面有貨先就買啦
bh都穩陣唔會賣翻新mon架啦？

等啊等，又等新mon

好想快D有micro led mon
自發光

最近想換mon
目前用緊21吋+24吋既1080p雙mon
如果budget唔多情況下 under5000
有邊款4K Mon有雙mon既size?
定係我諗多左

主要打csgo用同埋間唔中睇netflix，要24吋，budget 3k樓下
除咗AOC 24G2仲有冇其他建議

穩陣呀

portable mon嘅話有冇邊隻高性比高啲
主要做野同打switch

賣貴個三倍
銀紙都用光

要21：9/32：9?

淨係玩ps4
用緊 topcon viso 24w+
諗住換xg289q
遲啲出ps5 都玩到4k
但係追po 見到話asus啲嘢撞手神
我想問吓27吋仲有冇其他選擇 差唔多價錢

想問下關於線既
我個mon support HDMI 2.0 同埋display port 1.4
係咪display port 1.4比較好？

想請問有冇巴打試過上dell quote UP2720Q嘅價，係咩價？

有21:9 4k mon但要差唔多一皮

求救,
早排以為個mon壞左,間唔中閃下, 黑mon 1,2秒又著番.
尋日去左買新MON, 換左新HDMI線, 結果依然會係咁閃,
閃頻率密過舊MON, 係咪display card壞左? 已update 最新driver.
many thanks.

請問有無人有相熟嘅整mon師父?
個mon比屋企人整到有一條直間喺度 好阻定
又無保 點算好 34gk950f

呢排日日ot 一得閒打開部電腦就搞成咁
好心痛

問佢地賠 之後買過隻

唔係咁易架葉師父

點解無保養既？

水貨, amazon買嘅
平好多 仲要好fit

想買部27'曲mon（用緊24'）
主要玩ps4 pro,簡唔中用黎玩電腦戰夥game
想買2k mon，但 ps4 pro有用嗎？
直上4k部腦都推唔到（1060 6g）

買2k mon好
定買隻FHD 144hz好

唔該你先 但仲諗緊換會換邊隻好 vg279aqe定xv272up

2000筆直
主要用作文書/睇片
求推薦

27"梗係上2k啦
仲FHD睇到眼cancer

遠睇以為雙芒

如果主力ps4 pro?
係咪上4k最好

不要再說了.jpg

呢個雙mon 條線幾幼

btw 唔好亂擺id card 係桌面

budget 4000樓下
有無144mon推薦

個hkid係sample template嚟
工作關係要整啲假hkid嚟做testing
ching好強磨擦力

清小心報警撚，話你偽造身份證

大大隻字寫住"樣本 SAMPLE"都可以報驚架咩

有無巴打等緊呢部？好似就出

VG272UP/EX2780Q

最好4k啦
方便之後換ps5

睇下機箱入面多唔多灰

最後係amazon jp 買左vg279q
希望無伏

想請問一下 Budget 4000
27吋或樓下
144hz 連內置喇叭
係咪BenQ2780q會比較適合
見2.1聲道喇叭 聲好似唔差

有冇巴打試過ps4 pro駁xg279q，出黎個效果係點樣

岩岩行左轉睇mon
想搵啲21/24吋1080p VA mon
點解10個有9個都係IPS
咁少VA mon

鍾意睇電影
用緊既IPS mon成日睇唔到暗野
所以想買個VA

可能係VA可視角度差
陳列出黎可能因角度問題 睇落唔討好

有無人用Acer XV272U
駁ps4pro得唔得？

到底 Samsung U28R550 有無HDCP2.2
問3叔 online CS 剩係答HDMI 2.0
上網又search唔到

想買黎睇4K Netflix

係wo

HDMI 有
DP FC唔到

AOC CQ27G1有冇咩問題

各位大哥 想請教下買邊款mon打PS4 黎緊PS5最好因為地方細 個位只擺到22吋mon 有冇介紹

其實打3A大作同埋睇戲，陰暗場境比較多嘅情況下係咪買va會好啲

Thanks
最驚買咗又睇唔4K

爬左少少文
集中左喺兩個選項到
平時多數都係用嚟打ps4 + netflix + 文書工作
諗緊一係 Benq EW3270U 一係 ASUS VG389Q
唯一有個concern就32做文書工作會太大
我個mon同我坐個位大約有90cm左右

定巴打有其他推介

90CM OK啦

其實係
PG27UQ/X27另外

*另計

仆街石牙Mon一過三年保就壞

8000樓下
ips 4k 32吋，有冇咩推薦，如果可以有薄框最好上下都薄，但見到好多型號都係出左幾年，例如benq 3220u

建議等EW3280U用AUO AHVA-IPS
急就U3219Q

b&h有賣ew3280u 不過唔知寄唔寄到黎香港

同個moon距離60-70cm 應該買24、27/28、定32

買左 philips 243v7qdab/69,請問各位師兄是咪中伏

想一眼睇晒成個mon就24/27

千1蚊黎講應該算係正常

AUO AHVA-IPS同普通IPS有咩分別

好彩。。。thx

張wallpaper幾正， 可唔可以share

如果偏向護眼有無好介紹？
以前用開Asus超薄VZ
依家睇中左EW277HDR 唔知有無巴打有用過

唔該巴打, 如果佢下面舊野冇咁大舊就好

喇叭嚟

Wallpaper engine打Sekiro就有

主mon轉input唔熄機？

點睇VG27WQ

8K budget有無用retina5K同級mon

冇
LG ultrafine 5k過萬蚊
4K就有 pd2720u/u2720q

EW277HDR 好野嚟

我見X27有d寫X27 p
有P同冇P其實有咩分別？

p多咗HDMI VRR同埋A卡可開freesync

絲打你有冇用緊呢隻mon？
風扇會唔會好嘈？

冇用呢隻

我見你成日推呢隻所以我以為你本身都用緊

x27/PG27UQ當初好有話題性
食正晒4k 144/HDR1000/G-SYNC ULTIMATE

無理由架，咁apple 咪賣大包
咁講imac好抵

5k太少廠出 個價任佢開
LG隻5K仲要係設計俾MAC用的

啱啱對完個5K係得resolution符合，買隻4K仲抵玩
屌apple marketing

所以巴打建議32"？
除左Benq個隻仲有邊款可以留意下

始終驚佢個active cooling太嘈會影響睇戲

戴耳機應該覆蓋到d嘈音

32吋
不過要留意返EW3270U 係va面板 可視角度差d
香港同價位好似得EW3270U一款 仲要唔知有冇貨

想問下依家係咪多數4K Mon 先有USB C？

想俾macbook pro 一條USB C搞掂曬供電同畫面
但我又想同時俾window desktop 用個Mon, 部PC應該唔會買2080所以無諗住上4K
尺寸Target 27,如果budget 3K內係咪無咩可能用到2K mon?

平時用黎打下機睇下戲，好少玩FPS，買144Hz會唔會用唔著？
display card 可能會買5600XT,但唔知推唔推到2K

sorry for 1999

香港腦場而家有冇d 144hz portable mon賣???

唔似LG AH-IPS咁有紅邊風險
色域可比LG NANO-IPS更廣

色域更廣即係色水更鮮艷？

其實X27同xb273k分別大唔大？

應該係更自然 更接近現實
最高階個塊AHVA-IPS有89-90% BT.2020色域
100%BT.2020涵蓋了人類可以感知的所有顏色的約76%

但EW3280U個塊冇咁勁

大
面板色水差一個檔次
背光差幾個檔次

新手砌機 想問個21:9打機同睇戲
想問下好處同壞處係咩？
暫時睇緊LG 34GL750B (想問下評價）
主要都係想搵性價比 for 2070s

印象中PA27AC 2k得
但超你BUDGET

好處
睇多d野
增加臨場感
睇電影可以冇黑邊

壞處
貴
顯示卡難推
舊GAME支援得差 UI會好難睇
睇16:9內容會有左右黑邊
34吋21:9睇16:9內容得27吋大小

34GL750B最大問題係resolution低

有冇其他推介等我research下🤣

32吋4k 想唔伏 又唔過10k 淨係得番3280u, 我見好多都係用lg panel有伏, 其次就係asus PA329Q.
3280u 樣衰加冇升降，但auo panel+ 護眼
PA329Q 靚仔有升降，爬左文qc有問題
兩隻差唔多價錢 想b&h買, asus 貴dd
有冇意見可以聽下, thanks

希望唔好太嘈啦個風扇
始終係屋企唔想戴HEADPHONE

應該係PA329C 先係新d,

PA27AC 個價接近27UL850

如果放棄usb-c係咪會多D選擇
見到有隻AOC CQ27G2好似幾抵玩

Hey~ 好久沒來了
因為中共肺炎, 順便忙其他東西, 休息了下
好像的確因為沒開工, 所以最近很多螢幕缺貨
然後新產品出不來, 或者延後發布時間

話說 PA329C在3月10號的確有出新的韌體,
這個就不知道改善的如何

EW3280U在韓國那邊也評價很好, 但在台灣韓國兩邊都缺貨吧
但這台應該真的很經典, PCmonitors說他FI27Q-P測完,
他就要測EW3280U了.

最近4K好像比較經典的就EW3280U跟27吋的U2720Q了吧
但後面這台應該也是LG面板了, 會不會有紅角好像也難說,
要觀察才知道了, 不過他背光好像真的是特別板, 跟其他類似款不一樣.

剛剛看了下, 所以PA329C前幾天才出來第一個?像樣的評測影片?
韓國一個Youtuber拍的, 這款真的意外的很少影片..

EW3280U香港有冇現貨?

一直想買隻32吋打機mon

本身stuggle緊ASUS 32" UF Gaming VG32VQ

定 LG 34UC79G

但岩岩AOC出左隻新mon AG323QCXE
睇spec 好似仲抵屌

但太新連review都搵唔到
想請教巴打們 AOC d 打機mon伏既機會大唔大同對比上面果兩隻又點睇

是星河大大~ 好久沒見了
PA329C新韌體不知道更新了什麼
我的PA329C已經賣掉了 沒辦法測試
ASUS現在的螢幕新韌體都不說改善了什麼的
另外PA32UC更新了MCM109 也不知道有什麼改變

U2720Q應該是有機會解決紅角問題 畢竟U2718Q太慘了
香港4499的售價也不錯 只是沒adaptive-sync
要adaptive-sync要選VG289Q 色域弱一點 而且香港賣很貴

aw3420dw
dell online sales唔知可唔可以壓落1萬內?

Budget 4xxx🤣

用過PA329C
幾OK
但在乎HDR可以唔需要考慮呢款
雖然有firmware更新但唔知改善左d咩

仲未上市

有HDR600都唔ok

這樣還真的麻煩吧 根本不知道改了什麼
去華碩技術論壇發文也不知道會不會回答

話說華碩PA這幾台機器, 到底可以刷回去較低版本的韌體呢
之前就有人說不能刷, 也不知道是真的嗎

原本在猜PA329C到底有沒有辦法刷韌體吧
所以看有放出來, 就表示是可以的就是了.

的確感覺EW3280U比較偏娛樂向吧
但好像就沒有分區控光的樣子,
也許InputLag之類的EW3280U會比較優秀.

喔 至少他還有個不錯的喇叭跟遙控器, 還有個可直接控制音量的轉扭, 感覺有遙控器的確是不錯.

冇1000都用唔落手啦

其實留意左一段時間 覺得displayHDR認證好流
好多MON出HDR會泛白 都拎到displayHDR認證
親身用過PA329C HDR600 泛白

我而家信老黃g-sync ultimate認證多D

有個網友認為跟Scaler處理晶片有關係, 是否真的就不知道了.
他認為是 REALTEK(瑞昱) 跟 NOVATEK(聯詠) HDR表現好,
而 MSTAR(晨星) 說表現有問題, 就灰白之類的.
也許是真的吧 但真的很難確定了.

Scaler晶片要看那個Service Menu上的晶片代號才比較能確定.
台灣品牌很多用 Realtek 就是了, LG 好像 Mstar 居多
就是個參考方向吧

想起來了
可以去問客服 他們會跟工程部確認更新內容
這個是PA32UC MCM108

EW3280U的功能真的不錯
Benq傳統類瞳孔技術
前置喇叭 後面還有一個低音喇叭
我覺得32吋或以上就需要有遙控器了

這個太難確定了

老黃要求很嚴格的樣子
通過G-SYNC ULTIMATE認證的PG27UQ MCM101第一版firmware
HDR效果已經比PA32UC MCM109還要強 特別在暗部細節方面

喔 會回答的話就不錯了吧
不知道為啥後面就不直接打上去

嗯 我覺得自動調整亮度其實不差吧
PCmonitors測試就把那個B.I+講的不是很好
明明就可用性還不錯, 也要看環境亮度理想度就是了

記得現在有遙控器的
好像只有 EX2780Q EW3280U CG32UQ 三台而已吧

我猜測CG32UQ的喇叭比BenQ的還要好就是了
CG32UQ應該是電腦螢幕, 內建喇叭之王

唔睇清楚會以為CG32UQ係Eizo mon

有可能吧 G-SYNC ULTIMATE的Scaler晶片應該是NVIDIA自己弄的, 整合跟完善要求度可能比較好, 但就貴就是了.
PG32UQX到時候出了, 也是天價了.

而家儲下子彈先，21:9 5k電競芒一出即刻科水

PG32UQX等AMAZON特價再考慮入手
不過那個時候可能已經有上萬區的mini led產品了

不要忘記 FALD也有反應時間的
PG27UQ快UP2718Q 600ms左右

根據tftcentral的review

PG27UQ最快的variable backlight respond time嘅
rise time約10ms
fall time更只需6ms

UP2718Q 要>600ms

UP2718Q個FALD應該係最差的
BLACK LEVEL差
反應差

老黃
Features the latest NVIDIA G-SYNC processors to deliver the very best gaming experience, including HDR, over 1000-nits brightness, stunning contrast, cinematic color, and ultra-low latency gameplay.
果然冇老吹

EW3280U和CQ32UQ價錢相約 你覺得哪個更好

EW3280U ，唔知香港幾時先有

你個名

喔 厲害 我知道這部分有差 但沒注意到這數字
嗯 控制需要很快速 才更能跟上高刷新遊戲體驗

VA vs IPS, 還是要看運用吧
群創這塊4K VA評價普通 如果專玩家機 看影片 也許好點
但 EW3280U IPS泛用性更高些 文書 美創都行 可視角也更好

主要修圖看電影,少打機
27" 4K MON
UP2720Q 外,有什麼同級的選擇?

絲打都睇中XG27UQ?

睇完星河個網
一邊玩ps4 pro一邊部腦又未夠推4k(用緊1060 6g)
最後都係揀2K (144Hz) + HDR + 4K縮顯

有無巴打用開2K (144Hz) + HDR + 4K縮顯
而ps4 pro又做到4K縮顯的推薦呢？
最好3.5K budget

今日買咗VG27WQ，PS4 pro輸出係顯示2160p 60hz仲有埋HDR
望落冇咩大問題

請問幾錢邊到買？

想買mon, 但完全無頭緒，budget $4000-8000
mon同坐位距離約60-70cm, 應該買27 定32 吋?
電腦用緊2080 super
用黎打機，睇戲，文書同埋有時駁ps4
thanks

我係睇中X27
但驚風扇會嘈

絲打諗住用邊張顯示卡推XG27UQ

我都心思思想買呢款 但要成9K 糾結中

4700
中央田

對了 我最近在等新的 35" 21:9 3440x1440 友達廣色域面板產品出來
之前曾經有一款 GM219-35, 但也沒看到蹤影

對VA比較感興趣, 4K VA好像等不到啥新面板,
感覺新的21:9 3440x1440廣色域VA面板應該更值得期待.
只是不知道哪時候才會出來就是了,
出來個 EX3501R 第二代吧, 最好是個搭個Freesync 2出來更經典

話說三星說年底要結束生產LCD面板了,
到時候三星如果連螢幕面板也不生產, 那很多廠商會跟友達/群創買面板了.
三星自己如果還要出, 那他們也可能跟友達/群創買面板了.
感覺三星出了1000R曲率後就收工的機會存在,
看後面會怎樣發展吧

It was only recently that we reported on Samsung's decision to stop manufacturing all the LCD panels and focus on the production of AMOLED and QLED displays. However, it seems like Samsung will not be abandoning the LCD technology completely. According to a report from DigiTimes, we have information that Samsung will continue to offer LCD-based screens, TN-film, various kinds of VA, IPS, etc., by buying the LCD screen from a Japanese multinational company called Sharp. Sharp will be Samsung's only source of these LCD screens, so Samsung will still be able to offer products based on them. It is reported that types of panels in question are meant for the production of television devices, meaning that they are probably bigger-sized panels.

傳聞會走去買Sharp panel黎貼牌
不過Sharp產量真係夠餵得飽三星個市佔?
仲有佢所講嘅QLED displays唔知包唔包埋電腦mon

SHARP這個知道 但這應該大概只是電視部分

SHARP本來就不太做螢幕面板
只有極少數IPS面板吧 BenQ SW320是夏普面板

應該不是LCD的QLED(LCD+量子點背光)
QLED應該也會收掉, 韓國那邊的報導是三星LCD將走入歷史.
三星應該會全面轉換嘗試, 去鋪"QD-OLED"面板生產線.

應該不是LCD的QLED
就看三星會不會連螢幕也收吧

話說夏普LCD部門也是富士康的一部份就是了.
也就是郭台銘那家公司, 這公司應該勉強還算台灣企業吧
但真的親中企業就是了, 不知道中資股份有多少.
個人不太喜歡這人就是了

最近諗住換mon
主力睇戲 50% laptop 駁黎打機25% ps4 25%
睇中左VG27VQ
有同c27g1比較過但數值上VG27VQ 光D
上YOUTUBE 勁少review
有冇巴絲用過有咩評價？
或者有冇3k 以下既其他推介
laptop 用緊1650
對我黎講夠用，短期內都唔打算升級
所以冇睇2k/4k mon

除左dell 仲有咩mon可打直？

我都唔係諗住買xg27uq

Budget 5000 要黎打機 4K mon 有冇推薦？ 用緊2080 加遲d買ps5用 27‘’

話年尾出到既呢隻27 4k 144 1ms hdr600 點睇

雖然佢好似係用之前LG 個部PANEL，對比度奇差假1ms

asus

要adaptive sync就vg289q

雖然係假1ms
但ips講黎算係名列前茅

一定唔平

U2520D 正常使用中
但係我用mac 如果開hipdi嘅話就會用唔到hdr mode 同埋會自動跳咗去18-bit
唔知有咩方法fix

畫質黨唔駛考慮
對比度奇差+冇g-sync ultimate

有個小問題.....用緊X27駁PS4
我先開PS4再等一陣再開Mon會無畫面
需要關mon電掣再開先得
點解會咁？？

有冇24" VA mon推介？
本身想買PHILIPS 248E9QHSB 但全線無貨...
唔要曲面都ok有冇第二隻接近？

想請問新蛋BenQ EW3280U
會唔會有保養? 計埋運費6800

唔好意思 冇追文
B&H又點睇?查過文但係搵唔到保養方面問題

Lm

fi27q-p同xg279q比 邊個好啲

LG 34GL750評價如何

不嬲係外國買野都冇保養
要保養就等香港行貨

搵緊25-27 2k mon
都係文書睇相多 有時會hea執相
睇中左呢幾隻跟住唔識揀請問大家有咩意見

Philips 276E8FJAB $3200
真8bit, sRGB 132%, 群創panel

Dell U2520D $2900
真8bit, DCI P3 95%, sRGB 99%, HDR400, LG panel

BenQ PD2700Q $2600
假10bit, sRGB 100%, 友達panel

我爬文見話HDR400冇用
sRGB 99% 100%分別唔大
咁philips去到132%會唔會靚好多?
但係panel質素係咪LG同埋友達好d?
咁如果dell同benq比 真8bit同假10bit分別大唔大?
dell可以加到5年保又好似幾好

HDR如果可以正確套用DCI-P3色域都唔係完全冇用
philips去到132% sRGB睇落會鮮艷d同過飽和 執相就錯晒色
真8bit同假10bit分別唔大

呢3隻MON最好應該係U2520D
估計最大輸出應該有130%以上sRGB
但有sRGB preset可以限制返99%

我見AW2521HF Dell US做緊 394.99 計返都係3千幾
但冇international warranty又冇得退, 值唔值得搏?

好 咁就去馬U2520D

另外想買多隻24" 上網 睇戲 打football manager, cities skyline呢d單機game
唔會打fps所以唔使144Hz
睇中24UD58
但如果打機轉1440p或者1080p係咪會濛?
會唔會買返2K mon好d?
用手提電腦gx531 1070 max-q推 驚4K頂唔順

好吸引
唔知香港幾時有

會濛 買返2K mon好d

已在B&H落order 佢地好似放假到17號
有排等

平平地想試下用wild screen LG 34WL500-B 試唔試得過

唔推薦21:9 1080p

Ok放棄

比多少少玩21:9 1440p

想要4k
主要文書機睇netflix打ps4 pro有咩推薦